---
title: java_コーディングノウハウ
date: 2019-09-19
description: コーディングノウハウまとめ
---

## コードレビュー観点
- ifの使い方は適切か  
単純なidであれば三項演算子などのほうが可読性高い
- 変数名は適切か  
値との関連性がある命名になっているか
- インデントは適切か  
フォーマッタを使っているかどうか、またフォーマッタでカバーしきれない部分の可読性はいいか
- 実装にマジックナンバーは存在しないか  
適切なコメントがいれられているかどうか（三項演算子などを使うと起きやすい）
- 分岐の箇所は適切か  
View,Control,Modelのどこで分岐するのが最適なのか考慮されているか

## 豆知識
### Void
Voidは戻り値の無い型だが、厳密には暗黙的に`return;`をしている。  
そのため、if分岐で正常終了させる場合などに`return`を返すことができる。
